
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "副詞・連体詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "状態の副詞を選べ。",
        answers: ["（しばらく）待つ", "（かなり）難しい", "（とても）軽い", "（ちょっと）重い"],
        correct: "（しばらく）待つ",
        hint: "状態の副詞は主に動詞を修飾し、「どのような」様子や状態かを表すよ。",
        explanation: "状態の副詞は主に動詞を修飾し、「どのような」様子や状態かを表すよ。「しばらく」はどのように「待つ」か表しているから状態のの副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "程度の副詞を選べ。",
        answers: ["（ゆっくり）歩く", "（いきなり）飛び出す", "（少し）重い", "（すぐに）帰る"],
        correct: "（少し）重い",
        hint: "程度の副詞は主に用言を修飾し、「どのくらい」かの程度を表すよ。",
        explanation: "程度の副詞は主に用言を修飾し、「どのくらい」かの程度を表すよ。「少し」は「重い」の程度を表しているから程度の副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "呼応の副詞を選べ。",
        answers: ["（決して）行かない", "（たぶん）行く", "（おそらく）行く", "（きっと）行く"],
        correct: "（決して）行かない",
        hint: "呼応の副詞は受ける後に続く言葉が決まっているよ。",
        explanation: "呼応の副詞は受ける後に続く言葉が決まるよ。「決して」は「〜ない」が呼応するんだ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の（　）の副詞の種類は？<br>「（あまり）食べない」",
        answers: ["程度の副詞", "状態の副詞", "呼応の副詞", "どれれでもない"],
        correct: "程度の副詞",
        hint: "「どのくらい」の程度を表すよ。",
        explanation: "「あまり」は「食べない」の程度を表しているから程度の副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "次の（　）の副詞の種類は？<br>「（まるで）天使のようだ」",
        answers: ["程度の副詞", "状態の副詞", "呼応の副詞", "どれれでもない"],
        correct: "呼応の副詞",
        hint: "「まるで」は「〜のようだ」が呼応するよ。",
        explanation: "「まるで」は「〜ようだ」と決まった言い方をしているから呼応の副詞だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "次の（　）に当てはまる言葉を選べ<br>「おそらく今日は雨だろ（　）。」",
        answers: ["う", "か", "だ", "な"],
        correct: "う",
        hint: "「おそらく」に呼応する言葉を選ぼう。",
        explanation: "「おそらく」を使うと「〜う」（推量の助動詞）で終わることが多いよ！「おそらく」は呼応の副詞だね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の（　）に当てはまる言葉を選べ<br>「（　）あの場所に行くな。」",
        answers: ["決して", "あまり", "たぶん", "おそらく"],
        correct: "決して",
        hint: "",
        explanation: "「決して」は「〜ない」と呼応する副詞だよ！命令だと「行くな」になるね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の文の中から連体詞を選べ。",
        answers: ["その", "ここ", "こんなに", "とても"],
        correct: "その",
        hint: "連体詞は体言（名詞、代名詞など）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「その少年」の「その」は活用せず「少年」という名詞を修飾しているから連体詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "次の文の中から連体詞を選べ。",
        answers: ["小さな", "静かな", "立派な", "かなり"],
        correct: "小さな",
        hint: "連体詞は体言（名詞、代名詞など）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「かなり」は活用せず用言を修飾する副詞、「静かな」は「静かだ」と言う形容動詞が活用したもの。「立派な」も同じく形容動詞が活用したものだよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "次の文の中から連体詞を選べ。<br>「大きな犬がいきなり走る。」",
        answers: ["大きな", "犬", "いきなり", "走る"],
        correct: "大きな",
        hint: "連体詞は体言（名詞、代名詞など）を修飾する活用しない言葉だよ。",
        explanation: "「大きな」は活用せず「犬」を修飾しているから連体詞だよ！「いきなり」は副詞、「走る」は動詞、「犬」は名詞だよ。",
        image: ""
      }


    ]
  
}
export default {
  japanesePro29: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
